* program za kalibraciju
** postavljanje ros-a
  Koraci preuzeti iz dokumentacije ROS-a.
  $ sudo apt-get update && sudo apt-get dist-upgrade -y
  $ sudo sh -c 'echo "deb http://packages.ros.org/ros/ubuntu $(lsb_release -sc) main" > /etc/apt/sources.list.d/ros-latest.list'
  $ sudo apt-get install curl gnupg -y
  $ curl -s https://raw.githubusercontent.com/ros/rosdistro/master/ros.asc | sudo apt-key add -
  $ sudo apt-get update
  $ sudo apt-get install ros-noetic-desktop-full -y
  $ source /opt/ros/noetic/setup.bash
  $ echo "source /opt/ros/noetic/setup.bash" >> ~/.bashrc
  $ source ~/.bashrc
  $ sudo apt install -y python3-rosdep python3-rosinstall python3-rosinstall-generator python3-wstool build-essential
  $ sudo rosdep init
  $ rosdep update
  $ sudo apt-get install screen

** postavljanje aruco programa
  Instalacija python paketa https://pypi.org/project/aruco/
  Koraci preuzeti sa http://miloq.blogspot.com/2012/12/install-aruco-ubuntu-linux.html
  uz to dodao sam neke korake kako bi popravio greške koje su se pojavile.
  Koraci se izvršavaju u otpakiranom direktoriju aruco 3.1.12 biblioteke preuzete sa https://sourceforge.net/projects/aruco/
  
  $ sudo apt-get install -y libopencv-core4.2 libopencv-core-dev python3-opencv python3-pip
  $ mkdir build
  $ cd build
  $ cmake ..
  $ make
  $ sudo make install
  $ sudo sh -c 'echo "/usr/local/include/aruco/" > /etc/ld.so.conf.d/aruco.conf'
  $ sudo ln -s /usr/include/opencv4/ /usr/local/include/opencv4
  $ sudo ldconfig
  $ pip3 install aruco

** postavljanje kamere
  Koraci preuzeti iz https://docs.google.com/document/d/19OE_pc2tMfy3VETIK1PJH_OUdIKahD6PqMXgX4loG74/edit
  Udev rules koji se dodaje preuzet je sa: https://github.com/IntelRealSense/librealsense/blob/master/config/99-realsense-libusb.rules

  $ sudo apt-get install ros-noetic-realsense2-camera ros-noetic-rgbd-launch
  $ sudo nano /etc/udev/rules.d/99-realsense-libusb.rules
  
  Kamera mi nije davala topic koji trebam kada sam pokrenuo.
  $ roslaunch realsense2_camera rs_rgbd.launch enable_infra:=true filters:=pointcloud color_width:=1920 color_height:=1080
  kada sam pokrenuo sa naredbom ispod kamera mi je dala topic koji trebam
  $ roslaunch realsense2_camera rs_camera.launch enable_pointcloud:=true depth_width:=640 depth_height:=480 depth_fps:=15 color_width:=640 color_height:=480 color_fps:=15 align_depth:=true

** instalacija MoveITa
  $ sudo apt-get install ros-noetic-moveit -y
  $ sudo apt-get install ros-noetic-trac-ik -y

** postavljanje grippera
  $ sudo apt-get install ros-noetic-soem
  
** biblioteka za pretvorbu između oblika pozicije i kvaterniona i oblika matrice
 $ pip3 install transforms3d
** postavljanje okruženja programa
  $ mkdir -p calibration_program/catkin_ws/src && cd calibration_program/catkin_ws/src
  $ git clone https://github.com/UniversalRobots/Universal_Robots_ROS_Driver.git 
  $ git clone -b calibration_devel https://github.com/fmauch/universal_robot.git
  $ git clone https://github.com/TAMS-Group/robotiq
  $ cd robotiq
  $ git checkout noetic-devel
  $ cd ../..
  $ sudo apt-get update && sudo apt-get upgrade -y
  $ rosdep update
  $ rosdep install --from-paths src --ignore-src -y
  $ catkin_make

** izrada kalibracije robota
$ source devel/setup.bash
Pokrenuti program za kalibraciju koji će stvoriti my_robot_calibration.yaml file

$ mkdir ~/.ros/robot
$ roslaunch ur_calibration calibration_correction.launch robot_ip:=192.168.22.14 target_filename:="robot/my_robot_calibration.yaml"

$ cp ~/.ros/robot/my_robot_calibration.yaml $(pwd)/src/universal_robot/ur_description/urdf/my_robot_calibration.yaml
Program za kalibraciju predanu putanju spaja sa "~/.ros/" te će se prikazanom naredbom stvoriti file ~/.ros/robot/my_robot_calibration.yaml koji sadrži rezultate kalibracije.

** pokretanje programa za kalibraciju
1. prozor
 roscore

2. prozor
 roslaunch realsense2_camera rs_camera.launch enable_pointcloud:=true depth_width:=640 depth_height:=480 depth_fps:=15 color_width:=640 color_height:=480 color_fps:=15 align_depth:=true

3. prozor
 source devel/setup.bash
 roslaunch ur_robot_driver ur5_bringup.launch robot_ip:=192.168.10.14 kinematics_config:="/home/RVLuser/ferit_ur5_ws/ur5_calibration.yaml"
 roslaunch ur_robot_driver ur5_bringup.launch robot_ip:=192.168.22.14 kinematics_config:="my_robot_calibration.yaml"

4. prozor
  source devel/setup.bash
  roslaunch ur5_moveit_config ur5_moveit_planning_execution.launch limited:=true

5. prozor
  source devel/setup.bash
  roslaunch ur5_moveit_config moveit_rviz.launch config:=true

6. prozor
 source devel/setup.bash
 rosrun robotiq_3f_gripper_control Robotiq3FGripperTcpNode.py 192.168.22.11

7. prozor
  source devel/setup.bash
  rosrun calibration_program calibration.py
